有乜行業將會永遠消失?

街機 - 一間執一間, 新Game都唔再出街機

海運業 - 已有大量公司倒閉, 好快會被空運完全取代

街機轉咗型做賭，海運仲有英泥，沙等建築材料

海運
你都on9
你而家所有野既原材料都係經海路運

木材？ 車？ 油？ 點樣全部用飛機運？

空運個capacity追得上海運

點可以完全取代海運

Typists

一睇就知你唔識維修/裝修
大把師傅去五金買野，冇五金邊個會賣起居生活維修用品比你
當然啦，瞓街咪唔駛

Trading , 廠

點完全取代呀

呢個世界有貨係唔上得飛機㗎

空運完全取代海運？

清你生活係平行時空？

幫人寫信

白痴 海運效率高空運陸運起碼幾倍

寄信

見到海運已經想笑柒樓豬

海運執笠
樓主不如補吓常識先嚟開post

報紙檔

海運點都唔會消失啦
負重同飛機比兩會事

樓主可能由未來嚟

擦鞋
整舞龍舞獅個頭
手雕麻雀
人力車
磨刀

報紙行業

飲水機

米舖
頂你！759啲米平到

搭棚會唔會 ？

好易通,快X通其實都比手機取代......有得用APPS同網店其實搞死緊實體鋪

其他可以取代既舊行業應該會係校對同文字性既野,或者印刷行業,因為多數都變哂網媒

法律成日話會其實唔會,因為我地呢度係 "人治"地方,只要一日有人都唔會交比機器去做, 反而會計純計數會有少少危,寫報告砌數擺位簽名都要人,但會炒減一堆

基本上"人治"之下同 "對人"既野唔會有太大危險,重覆性既文書工作就會減人至1個,或者渣車係外國會比無人駕駛取代,但香港又唔會死,因為太細同太窄太多人........

除非有朝一日飛機改良到幾百億噸負重，又唔驚爆炸，成本又同海運差唔多
否則海運仲有存在價值

但我相信係我有生之年都唔會見到

文員

樓主咪係呢個post度永遠消失囉

你地抽水搞到樓主既世界無左個海 撐樓主

碼頭工人
收銀員

賽車女郎

海運都消失
已經唔洗認真講落去

點解

之前有單新聞，d女權西搞到F1 冇晒賽車女郎
d女權西真係on9

當時已經有行內人出黎屌柒佢地, 所以應該唔會消失

期待賽車男郎興起

事實証明Child登真係Child登
以後見樓主開一次Post就追擊個傻閪

識少少扮代表

樓豬係咪中學雞識少少扮代表?

海運係俾大公司搶奪晒啫
萬海 / 楊明 不知幾好生意

侍應
元氣果種搞埋電子結賬就搞掂

重型機械 工業用品一定要海運架

個海乾旱，你個行就比人炒

陸地沉沒，人類冇腮就俾天收啦

空運取代海運
貨輪心諗

海運業 - 已有大量公司倒閉, 好快會被空運完全取代

訓醒未

海運仲有排

data entry 好快就冇

audit

起到中國去美國既hyperloop 都唔會見到呢種飛機出現
樓主假膠黎

都要申報CLICK返D基本野既,即使可以射EDI減省一重工序,都要有"一個人"對CERT同對簽名既.......
會由10個人入機改做5個人入機.........同埋data entry之上都有人收booking出SI同plan位....
都有肉食既,不過長遠都係轉對人CS.....純入料緊係等死啦,離開人既工作除非你係寫SYSTEM,唔係一定要痴住 "人"........

我唔係做航運
呢啲只係好基本common sense

認真了，我笑緊空運條友

樓主擺明反高潮博負評

聽樓主講，即刻轉倉買哂航空股

海軍空軍陸軍就失業，依加核彈代替左

轉行做太空軍jer

樓主重開post啦

香港黎講，海陸空個volume 入面海佔左90%
樓主係叻仔 有見地

香港既記者

賣燒衣紙啲呀婆
街市賣野啲人

咪撚戇鳩啦ching
空運點完全取代海運呀
幾萬噸油用飛機運？

最易係香港消失既應該係木工，我指既係做木傢私個隻
如果係係世界上消失應該係飲食業既樓面，比機械取代

簡單講咪人手工序既野慢慢會冇左

但海運同機器可以代替冇乜關係，除非你有部物件傳送機

呀婆D推錢機

司機

呢個唔太擔心,最多炒減一半人手,因為緊有老PATPAT唔識用,除非趕絕佢地叫佢地食外賣
不過我對內地既支付寶取代現金迫人用支付寶十分反感

電競

街症醫生
全部轉晒big data/人工智能

咪撚戇鳩，做緊Forwarder
海運係香港係縮左水 背後同空運其實完全冇關
呢幾年華南啲廠搬哂去南亞同華中

你要記住航運業係服務業，服務嘅對象係製造業
冇製造業嘅地方海運都唔會發展得好
冇錯上幾年有hanjin 執柒左
但只不過係呢幾年合併多左
大支嘢,孖O,馬仔用好撚低賤嘅價搞死人啫

海運好難會死，只不過係冇製造業嘅地方會死。

木工仲有大把訂造即場砌 邊有可能咁快消失

工程

網媒 全部比 KOL ，yotuuber 分肉食，得番大公司

只限香港

老虎機大行其道

你叫飛機運20隻櫃我睇下

D仔女一車車錢比佢倒

分分鐘樓豬消失 海運都未消失

明明係啲人唔收支那冥幣先迫住轉用支那爆

而家d機鋪，擺d幾百合一模擬器，比老MK懷舊

傳統工藝無曬

大把野唔搭得飛機

樓主可唔可以講下海運有幾差呀

你真膠定假膠？

除非空運可以好似哈爾移動城堡咁啦……

做小巴個啲刻牌既師父 啲牌好似叫水牌？唔太記得
之前睇電視講過宜加無人入行加上新既小巴轉做電子

海運

報紙 雜誌 電視臺
實體零售店
待應 收銀

sales? 個撚個上網買

紙紥

睇完第二句已經知block 得，暑期作業做成點？

政府高官

呀唔係

係已經消失咗

中介、經紀
收硬皮

麻友

翻譯

旺角歌劇團

報紙檔
唱片影片舖

紙媒

街機轉曬做賭機 賺得好過收你4蚊一鋪好多倍
至於海運

樓主連基本常識都冇學人開post
如果唔計pipe海運係效率最高嘅運輸方式

樓豬係咪有幾千年命

對好快既定義都好鬆手

五毛

樓主真係永遠消失咗

大排檔

好多工廠都將會人工智能化

樓主今年幾歲？

其實街機到依家都出多左好多新野
你自己落一轉多少少機種既機鋪就知
高達 音樂game 車game都keep住有新血入去玩
玩開嗰班又會keep住玩
灣岸頭D高達音樂game全部都有keep住更新
三國志大戰黎左香港之後成班阿叔衝撚住去入錢

仲要香港已經算少
日本嗰邊基本上係愈黎愈多人玩

當然香港地無賭機幫補根本俾唔起租
俾後生仔玩嗰啲新機全部每一鋪都要同原廠拆數

磨刀師傅
竹昇打麵嗰啲師傅就真係可能永遠消失了

工廠嘅"職業"消失

但製造業呢個行業唔會消失

一樓一

根本樓主就係未畢業嘅小學雞
就開學啦 快啲做暑期作業啦 連登唔係俾你啲小朋友睇㗎

街機都算
海運我真係笑撚咗

老翻咸碟

補鞋

藍絲

樓主呢啲傻閪絕地唔可以放過
需要比更多既人睇到

海運shipping比空運平n倍
自己google下全球船運貨櫃量